\ifpbook
	\newpage
	Diese Arbeit ist von mir selbständig angefertigt und verfasst. Es sind
	keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt
	worden.
	
	\vspace{3cm}
	\hspace{10cm}
	Unterschrift
	
	\vfill % fuellt den Raum zwischen dem Element hierueber und hierunter, bis die gesamte Seite ausgefuellt ist
	\begin{tabular}{*{2}{ll}}
	\multicolumn{2}{c}{Diese Arbeit wurde betreut von:} \\
	1. Prüfer: & Prof. Dr. Fiktiv\\
	2. Prüfer: & Frau Fantasia\\
	\end{tabular}
\fi